有冇人30歲仲覺得自己同18歲果陣好似冇分別咁

仲係會做好多on9/白痴行為
除左返工同正式場合外，仲係會打扮到好似teenage咁
仲係成日打機睇動漫
從來冇自己已經係一個阿叔/阿姨既自覺
見到小朋友會理所當然覺得佢會叫自己做哥哥/姐姐
唔覺得自己有開始衰老既跡象
見到長輩仲覺得自己好似小朋友咁
其實係咪心理上有疾病？洗唔洗睇醫生？

btw 26歲，本身算童顏，行出去仲會比人當大學生

係你戇㞗啫

推

咁你覺得係好定唔好

如果思想夠成熟 只係心境同生活後生既話
暫時未覺有問題住

咁你覺得自己思想成唔成熟

唔會見到長輩覺得自己係小朋友
反而會覺得細個任佢地撚好on9
會覺得返工完全係哂時間 唔想面對個社會
日日1/3時間返工 放工好少時間做自己鍾意嘅野
又要訓教聽日再返工 0意義

廢青直到永恆

我4x咪又係會上連登 打機心態決定一切

最緊要抽離到

睇下對邊過
對住d小學中學朋友
獲獲一見面或者傾電話
大家都會好自然咁變返on9仔

26歲的確未有衰老現象, 起碼35打後

我覺得思想有分別
以前覺得自己好多時間
依家係覺得人生開始係倒數緊

親人見一次少一次
每到生日就覺得自己離青春越黎越遠
每次出糧都覺得自己有能力搵錢既光蔭又少左

真係

我都覺 好似未大過咁

童顏既話咪可以溝學生妹

因為你未結婚, 結婚後有頭家會成熟啲, 要搵錢養家/供樓等等

30，同你所講差唔多

但外貌明顯衰老咗
父母就更蒼老
可能心態上唔想成長
唔敢想像父母離開
兄弟姊妹都成家立室
難以想像我可能會有自己嘅家庭
我成世人算係超級平凡
冇離開過comfort zone
就算出嚟社會工作
同事就好似同學
工作就係交功課
上司老細就係老師

我好滿意依家嘅生活
成唔成熟呢啲是但啦
係怕親人離開

係 返工扮正經好辛苦
仲要扮大佬教下d fg

放心呢到大把人都一樣

你係絲？ 女仔個樣應該冇老得咁快

因為未結婚

係呀
咁又冇話老得好誇張
未走樣嘅，但覺得冇以前咁好

就30 但無返工
除咗肚腩大少少外同18完全無分別

咁講絲打本身應該好靚女

過去18歲沒戴錶不過有時間

廢青係會老得慢d既 尤其是心境上
因為個社會時間好似停留左係學生時期咁

剪返靚妹髮型 著返學生時期既衫先
再慢慢先去適應囉

個樣keep唔keep到？
我見好多女人40歲睇落仲好似靚妹咁

童顏你玩哂啦

真絲？

有陰就童顏 冇陰就唔肯定
個額生得唔好睇 而且髮線高

就快三十
早幾日喺條街俾人做街訪問我今年year幾
有少少尷

女人童顏即係襟老

我比人grad 左差唔多十年
返新工仲比人fg
比d 細幾年同事問係咪細過佢地

唔需要格硬要自己接受囉

少少啦 都係咁戇尻
不過諗野會長遠左 宏觀啲

以前細個以為d呀叔有幾成熟
大下大下發覺 十年廿年其實唔多
可以無乜改變 或者直頭同兒時一樣咁on9

然後有親人5x歲有can
先發覺
50歲其實都唔係話活左好耐

有 係好似一直經歷多左野
但心態無乜變 仲覺得自己明明畢咗業唔係好耐 好多野都唔識 唔知道最好既處理方法

明知自己係人地眼中嘅大人
但做左大人，都唔太知大人應該係點

冇

18仲讀緊大學
而家做左十年野
咁都一樣就食得屎啦

same
成日話唔搵個盤，我地死咗都唔知你點算

推介樓主睇套日劇叫寬鬆世代又如何
入面就係講班大人，明明30歳先發現其實自己同細路無分別
就算係大人，都會好似細路咁想偷懶，唔識溝女，遇到唔如意既事，唔開心etc

我成日講笑叫佢哋第時留最大份俾我
不過佢哋接受咗我自己一個生活嘅事實

我係，因為18歲時思想已經好似30歲嘅咁，所以一直以嚟都好似冇變過咁，尤其係我冇時間打扮，好求其，唔會特別著一啲顯老啲嘅衫

我22歲就係咁但我覺得人無乜經歷過挫折係好事

今年22歲
講嘢仲係好on9
好容易講多幾句就派膠，even係d唔熟嘅人
諗嘢仲係一條筋
成日俾人問我點解20幾歲仲成個細路仔咁
我都好想變得成熟

衣著方面，無咩女人味

都覺，不過同d細路講野會用返姐姐tone

心靈係 心靈健康唔係

22就躝啦 關你撚事咩

我同親細個我都會用大人tone 就算只係細我2-3歲
但內心就唔係大人

搞咩黎 分享下

就30，但個樣太後生
D人第一印象都係話我係咪岩岩畢業無耐
查實已經做左野7，8年了

咁撚惡，果然係on9仔

我32
唔係溝女返工，如果見朋友我就仲係著得young look 仲係似27/8
廿幾果陣拍拖但而家反而單身，生活好充實暫時未簡定一個女仔我可以定落黎，反而廿幾果陣仲覺得可以同女朋友結婚一生一世，而家反而覺得我自己都未可以定落黎
同d中同大同老豆老母面前仲係個小朋友，但出到去做野溝女就成熟男人，樓上話dry，最緊要抽離到架姐

廿幾果陣好姑寒，可能搵錢少，而家儲到錢收入都還可以反而仲使多左錢

好似掉轉返咁

身體方面有冇覺得差左？

其實我唔想長大
不過出到黎做野大把機會逼自己要長大
會興幸自己精明左少少,不過見住啲時間眨吓眼就過就好sad

死唔可怕 最怕係自己變老 身邊既人變老 寵物變老
如果時間可以停留就係依加岩岩好 今年28

識人做大狀三十中會用心心眼介紹隻動漫figure，成熟只係刻意，有得開心就開心啦

整返件大地校服著下先

睇野會遠左同闊左無以前咁執著同衝動
無咁情緒化同自我
但一樣唔介意當眾講on9野

無
一樣一個星期踢兩三場波，條氣仲好左
而家仲多左做gym
係扑野無咁易扯其，或者扑過好多女，唔係真係有feel或者好正唔會好似以前細個咁係囡都扑

唉好驚要接受我隻狗會死嘅一日

大個左時間過得好快

理撚得人地點睇 你而家過得爽咪得

就快26 同樓豬一樣

外表上覺得自己個樣好撚細個
去飲杯酒俾人問夠18未
我著返校服真係話自己係中學生都冇問題

心態上係老左d 諗野冇以前咁on9

雖然係咁 但係唔知係因為我太毒定點
覺得同齡甚至細過我既人經歷既野都好似比我多
例如好多感情經驗 好多歷練 試過好多成年人會做既野

出左黎做野時間真係過得好快

當你責任同壓力開始愈黎愈大果陣 你自然就會變老

+1
成日覺得自己好似弱智 可能真係

唔會 坐底已經唔信販民
唯一共通都係討厭學民

如果係返工同正式場合既表現合符年齡我已經覺得無問題。

難道30歲放棄打機打波睇動漫就叫成熟？咁日本成個行業可以消失，去哂做所謂成熟既野。

有個朋友，話過自己一定唔會買樓都要買車，要跑車，依家供緊樓揸七人車。話過唔生仔，依家生幾個，打機動漫？咩黎？唔記得，邊度買尿片平佢可能知。由細識到大，我熟佢多過佢老婆，佢開唔開心點會唔知，以前有提佢做人要做返自己，要記住初心，依家無再問，算啦，正所謂路係自己揀。

你覺得唔認老係病，我認為認命先係病

補充一下：
個人認為唔再提點朋友係自己近年最成熟既表現同改變，你覺得講某d野係為人好，其實對方唔一定咁諗，你覺得幾廿年兄弟可以無所不談？實情係天方夜談。

尋日新同事先話我同老母同年 但感覺唔似咁大 可能因為幾十歲人都仲群住班細路玩

其實咁既心態幾好
以前阿姐都係同我媽咁大
但我一開始真係估唔到佢咁老
仲以為三十中
因為佢真係群埋班後生玩 打機追星乜都傾到

其實係因為你童顏啫
生得成熟嘅自然會俾人當前輩or長輩
你都係外形似細路，心態又細路，人地唔當你係大人先會有咁嘅疑問想知咁樣有無問題啫
其實點樣做人都無問題，自己開心自在就得

細個覺得廿幾三十果d人好成熟，但自己慢慢大好似冇乜變過咁，到自己廿幾三十果陣仲係一轆曷咁

朋友圈永遠係十幾歲細路
自己唔想長大到一個地步係 班十幾歲朋友大左會覺得我低能而梳遠
（自己都就快40）

想識你

我30尾 都唔知算唔算老
係傾計講起有份工做左13年 個女仔聽到呆左
平時確實真係講上連登韓星泰劇呢d話題

除咗愈嚟愈樣衰外
其餘
智商，身高，身家同做細路果時一樣
咁低賤

我31
同樓主講既都差唔多
但一返到屋企見到老豆老母身體越黎越差都有感

算啦 無論我18定27都係過得一日得一日

日常都係咁過

但責任係多左，特別係處理家事。
爸媽都指意你會去處理
以前屋企野係父母去頂。

果陣佢差唔多四十尾
但真係唔講唔知
體力又好 心態又年輕
去旅行玩既野仲chur同大膽過我地後生
最緊要係黃 佢會用個fg既心態同語氣同我地傾政治

對住朋友戇尻咪戇尻 無問題 睇返場合做事
通常個啲所謂思想成熟都中意將自己嘅價值觀套落你到
話尻你點點點 唔識諗 應該要咁

年輕得碰著誰 亦能像青春般乾脆

成熟唔到有咩計
扮工已經扮得好辛苦
放工都做返自己
同啲老友on9一下

做人最緊要係keep住on9，失去on9會比鹹魚更鹹魚

26 但畀個40歲同事話我講嘢似30幾.....

我與我分開已很遠、很遠…

絲定巴打
身體有無小毛病

如果你唔參加比賽唱歌表現魔術 唔拍片自摸

未必有人覺得你有問題嘅

外表可能變好少
但體力呃唔到人而家通唔到頂,劈完酒之後好辛苦

利申：26童顏too

你就好啦咁正

我三十頭，結咗婚八年。
可能皮膚白同眼大大，
耐唔耐出街或者搭巴士都有目測二十幾嘅問我拎電話
記得有次搭巴士有個男仔怕怕醜醜咁問我拎電話，
我句「唔好意思」都未講完，
佢就頭耷耷咁衝咗落車

其實我好欣賞佢勇氣，
想同佢講聲，唔係你唔好，但我係人妻姨姨唔啱你
識得主動嘅男仔一定搵到女朋友，加油

18歲同依家比，
EQ好咗，好多嘢冇後生嗰陣咁計較，
不過呢十幾年都係Keep住同朋友打機繼續戇鳩鳩咁。
覺得上一代嘅老母好勁，
廿幾歲就生仔，到我呢個年紀隨時已經生咗兩三個
明明細個覺得三十歲就係好大嘅大人，
到自己踏入三十歲就覺得仲係鳩下鳩下好細路仔

利申：應該唔會生下一代，廢事害咗佢

真 明明大佢幾年 就要教仔咁
其實我都係小朋友黎架咋

唔好咁惡啦 對啲後生

性欲方面仲係好撚勁 仲係要一日打一次飛機

絲打實好靚，搭程巴士都比人攞電話

你地覺得自己著衫著得好young嘅時候
其實啲18,19歲既後生仔會覺得你地著得好老土

簡單既比喻 一個男人4x歲
佢岀街會gel個頭著反領polo恤
可能係佢心目中自己都好年青好causal

但係我地90後眼中就好老土
調返轉 我地係00後眼中，我地都係有啲老土

90後都就嚟全部踏入社會

心態仲係尻下尻下

覺得自己唔想成長 仲停留係中學階段

見同年齡既人博殺緊 少數結埋婚

自己仲諗緊邊隻驚好玩

住得遠 計埋車程 1/2時間去左返工
知道要搵錢 但成日唔知自己為緊乜生存

我就黎40都日日打機睇動漫買玩具，雖然有老婆有小朋友，但係我做ge野同18歲時冇分別

最怕係阿爸阿媽越來越老....
而家諗番起小學同阿媽落街打羽毛球仲係好似最近既事咁...
好撚後悔成個中學都冇珍惜同屋企人相處既時間....
而家岩岩grad出到黎做野自己又更加少左時間又更加後悔......

未到好靚等級
我識啲真係好靚嘅女仔朋友反而唔會成日俾人問拎電話。
依朋友講法，我唔出聲嗰陣係親切無害型，
異性對住我開口比較容易嗰種

後生唔會咁諗，
大大吓先知靚女唔一定多拖拍，
唔靚唔一定冇人追。
識個港女唔靚，係真係好唔靚
小器，港女啲閪格幾乎齊晒，
都可以一腳踏三船

已經32
D 保安同阿姐仲成日叫我「細佬」
佢地傾計仲話「我個侄同佢（我）咁上下20歲到」

我即刻同阿姐講多謝

我諗心態好緊要
你要唔比呢個社會現實催殘
保持到你果少少on9純真的心係好難既

所以我成日都覺得人要保持果種「單純/爛漫」
加點隨意粹性唔好成日咁理性

心態會係你個樣反映出黎

再補句 而家成25歲先岩岩grad出黎打份13k垃圾工.....真心覺得好對唔住阿爸阿媽.....前幾日阿媽喺咁問我畢業禮d野話想同我影相 話話哂都畢業禮唔好搞到自己咁孤單 之後我話佢好撚煩.....

因為岩岩報master又收唔到offer個人心情有d差 又唔係勁學校又唔係勁科 完全唔覺得畢業有咩好慶祝....

反省完都叫左阿爸阿媽去影張相....

其實冇所謂
人都係求開心而活
唔係跟住邊個邊個跟大勢去行
即係所謂長大唔長大
你想跟未跟唔跟未做番自己
係要take care 兩老方面要多一點心機
隨心啦
生命可以好短暫
隨時兩腳一伸係未先

90代係唔同 接到上接到下 唔會自覺同上下一代脫軌 你會咁諗係正常

由細到大都係睇得好開果d人
到衣家30頭更開
好多野都更冇咩所謂
開心一日唔開心一日
睇開D搵d野自己開心
隨風

成日俾人叫我睇開啲
究竟點樣可以做到
出咗黎做野幾年成日會因為成敗得失唔開心

見識唔夠

男人30歲未顯老

我已經開始
唔敢同人講自己實際年齡
但早幾日有個22既以為我細過佢

利申: 廿尾 童顏 月頭買煙仲比呀姐查身份證

同你好似
大學畢業禮都有你嘅諗法
我父母好草根，恤衫都冇件
而且曬到黑過奧巴馬
但我父母真係好錫我
佢哋對我嘅心思係邊個都比唔上
即情覺得呢個世界唔會再有人對我咁好
一諗到呢啲就乜鳩垃圾諗法都消失晒

如果屋企有空間俾你
我覺得你可以放慢腳步
唔使急住搵錢，最緊要搵方向
我初期都打咗3年19工

我上年同媽媽去旅行
俾個仆街師奶話
乜咁乖暑假陪婆婆周圍玩

本身今年帶兩老歐遊
武肺正仆街

我24已經覺得倒數啦 特別今年眨下眼又話過

其實開唔開心睇你點諗 唔好成日諗到咁悲 順其自然個人生會好過啲

已經有哂方向所以先報master....
佢地都叫我慢慢黎...
但我自己心急...同年既人好多都已經撈得唔錯...
我想趁佢地而家仲身體健康可以睇到我撈得唔錯 而我又可以有錢買下野比佢地

純粹自己真係好想行快兩步追番d時間....

雖然先22歲但成日覺得自己好似慢人一步咁
但我又覺得如果冇咩大風大浪一直都咁天真又開心都幾好

我初時好急住獨立
其他兄弟姊妹比較成熟
我搬咗出去住想佢哋知我都搞得掂
唔使佢哋掛心但原來佢哋會寂寞
佢哋其實好想你去依賴佢哋
適時俾機會佢哋為你做啲嘢
唔好俾佢哋覺得唔再被需要